\selectlanguage{ngerman}%
\chapter{Resultate}

Das hauptsächliche Resultat dieser Arbeit ist das Herbarium, welches als
eigenes Produkt erstellt wurde (Appendix, Kapitel \ref{chap:fabio} und
\ref{chap:jafet}). In diesem Kapitel betrachten wir ein paar Aspekte der
beiden Sammlungen.

\section{Geografische Verteilung}

Jeweils mehr als die Hälfte der gesammelten Pflanzenarten sind in beiden
Waldgebieten anzutreffen.

\begin{figure}[h]
\begin{tikzpicture}
\pie[%
    sum = auto,%
    explode = {0, 0, 0.2},%
    rotate = 45,%
    color = {black!10, black!20, black!30},%
    text = legend,%
    style = drop shadow
]{
    10/nur Waldreservat des Lengwiler Weiher,
    4/nur Forstrevier Lommis-Affeltrangen-Wängi,
    12/Pflanzen in beiden Waldgebieten
}
\end{tikzpicture}
\caption{Geografische Verteilung der vorkommenden Pflanzen}
\label{fig:verteilung-geografisch}
\end{figure}

Tabellen \ref{tab:lengwiler-weiher} und \ref{tab:lommis-affeltrangen-waengi}
listen die Pflanzen, die jeweils nur in einem der Gebiete vorkommen.
Tabelle \ref{tab:plants-common-across} zeigt die Pflanzen, welche
übereinstimmend in beiden Gebieten vertreten sind.

\begin{table}
\centering
\begin{tabular}{ l l }
    \hline
    \textbf{\#} & \textbf{Pflanze}  \\ \hline
    \hline
    1 & Bergulme                    \\ \hline
    2 & Brombeere                   \\ \hline
    3 & Eibe                        \\ \hline
    4 & Hainbuche                   \\ \hline
    5 & Hunds-Rose                  \\ \hline
    6 & Sal-Weide                   \\ \hline
    7 & Stechpalme                  \\ \hline
    8 & Vogel-Kirsche               \\ \hline
    9 & Weiß-Tanne                  \\ \hline
    10 & Zweigriffeliger Weißdorn   \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Nur am Lengwiler Weiher}
\label{tab:lengwiler-weiher}
\end{table}

\begin{table}
\centering
\begin{tabular}{ l l }
    \hline
    \textbf{\#} & \textbf{Pflanze}  \\ \hline
    \hline
    1 & Gemeiner Flieder            \\ \hline
    2 & Quittenbaum                 \\ \hline
    3 & Rote Johannisbeere          \\ \hline
    4 & Schlehdorn                  \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Nur in Wängi}
\label{tab:lommis-affeltrangen-waengi}
\end{table}

\begin{table}
\centering
\begin{tabular}{ l l }
    \hline
    \textbf{\#} & \textbf{Pflanze}  \\ \hline
    \hline
    1 & Berg-Ahorn                  \\ \hline
    2 & Echte Walnuss               \\ \hline
    3 & Esche                       \\ \hline
    4 & Europäischer Zürgelbaum     \\ \hline
    5 & Feld-Ahorn                  \\ \hline
    6 & Gemeiner Efeu               \\ \hline
    7 & Hasel                       \\ \hline
    8 & Kornelkirsche               \\ \hline
    9 & Rot-Buche                   \\ \hline
    10 & Rot-Eiche                  \\ \hline
    11 & Spitz-Ahorn                \\ \hline
    12 & Stiel-Eiche                \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Pflanzen an beiden Orten}
\label{tab:plants-common-across}
\end{table}

\newpage
\section{Artenverteilung}

Der Grossteil der vorkommenden verholzten Pflanzen sind Laubbäume.

\begin{figure}[h]
\begin{tikzpicture}
\pie[%
    sum = auto,%
    explode = {0.2, 0.4, 0.},%
    color = {ForestGreen!100, White!100, LimeGreen!100},%
    text = legend,%
    style = drop shadow
]{
    2/Nadelbäume,
    2/nicht katalogisierte Nadelbäume,
    24/Laubbäume
}
\end{tikzpicture}
\caption{Artenverteilung der vorkommenden Pflanzen}
\label{fig:verteilung-arten}
\end{figure}

Von den Nadelhölzern wurden vier Arten gesammelt, zwei davon aber nicht im
Herbarium erfasst, da ihr Zustand nach dem Pressen derart war, dass ein
Archivieren keinen Sinn mehr machte.

Insgesamt kann man erkennen, dass eine gesunde Artenvielfalt unter den
Laubgehölzen vorherrscht.
